\appendix
\chapter{Obsah přiloženého CD}

Na přiloženém CD se nacházejí tyto soubory:
\begin{itemize}
    \item \verb|vanekj19_opencube.pdf| obsahuje tuto bakalářskou práci
          v~elektronické podobě.
    \item \verb|pc-ev3-sensors.zip| obsahuje konzolovou aplikaci
          vyvinutou v~sekci \ref{sec:pc-ev3-sensors}.
    \item \verb|opencube_firmware_repo.zip| obsahuje kopii repozitáře
          s~Open-Cube firmware z~doby odevzdání bakalářské práce.
          Obsah archivu dále popíši níže. Kód je dostupný také ve veřejném
          repozitáři \url{https://gitlab.fel.cvut.cz/open-cube/firmware} jako commit \\
          \verb|b05f91909f0259569aa220258079265828ee4951|.
    \item \verb|opencube_micropython_with_pylibs.uf2| je nejnovější
          sestavenou verzí firmware pro Open-Cube.
    \item Soubory \verb|linefollower.mp4|, \verb|pingpong.mp4| a \verb|pacman.mp4|
          zachycují jízdy robotů ze sekcí \ref{sec:pyev3proto}, \ref{sec:pingpong} a \ref{sec:pacman}.
\end{itemize}

Archiv \verb|opencube_firmware_repo.zip| obsahuje celkový zdrojový kód
Open-Cube včetně práce jiných studentů. Výstup této bakalářské práce
se nachází v~těchto cestách:
\begin{itemize}
    \item Adresář \verb|lib/hw_defs| obsahuje
          základní definice zapojení Open-Cube pro moduly psané v~Pythonu.
    \item Adresář \verb|lib/ev3| obsahuje Python třídy pro jednotlivé EV3 senzory.
          Jedná se o~nejvyšší vrstvu ovladače \ref{sec:copencube}.
    \item Adresář \verb|micropython/modules/opencube_pindefs/| obsahuje
          základní definice zapojení Open-Cube pro moduly psané v~C.
          V~této BP vznikly pouze definice pro EV3 senzory a motory,
          pro NXT senzory přidal definice V. Jelínek.
    \item Adresář \verb|micropython/modules/opencube_uart/| obsahuje
          abstrakční vrstvu pro sériové linky senzorových portů, tj.
          nejnižší vrstvu ovladače \ref{sec:copencube}.
          Lze zde také nalézt ovladač PIO UART a příslušný stavový automat.
    \item Adresář \verb|micropython/modules/ev3_sensors/| obsahuje
          jádro EV3 protokolu, tj. střední vrstvu ovladače \ref{sec:copencube}.
    \item Soubor \verb|micropython/modules/lib/i2c_locking.c| a
          příslušný hlavičkový soubor obsahují řešení kolizí na
          vnitřní I\textsuperscript{2}C sběrnici popsané v~sekci \ref{sec:i2ccrash}.
    \item Soubor \verb|micropython/modules/opencube_motors/encoder.c| a
          příslušný hlavičkový soubor obsahují implementaci měření
          polohy a rychlosti ze sekce \ref{sec:motorhwlib}.
    \item Adresář \verb|micropython/modules/jv_motors/| obsahuje
          zbytek podpory motorů (PWM, regulátor, generátor reference,
          Python API). K~oddělení od modulu \verb|opencube_motors|
          (jehož autorem převážně nejsem) došlo kvůli kolizi s~paralelní bakalářskou prací.
    \item Soubory \verb|micropython/typing/jv_motors.pyi| a \verb|ev3_sensors.pyi| tamtéž
          obsahují dokumentaci rozhraní, které poskytují příslušné
          nativní moduly do Pythonu.
    \item Soubor \verb|micropython/Dockerfile| definuje obraz Docker
          kontejneru ze sekce \ref{sec:mpyenv} pro sestavení MicroPythonu.
    \item Soubor \verb|.gitlab-ci.yml| definuje kroky podniknuté GitLab
          serverem k~sestavení MicroPythonu, viz \ref{sec:gitlabcnf}.
    \item Soubor \verb|micropython/frozen_manifest.py| je manifest soubor
          ze sekce \ref{sec:mpy-pkg} určující, které Python soubory
          se zabudují do firmware.
    \item V~adresářích \verb|programs/pingpong| a \verb|programs/pacman|
          lze nalézt programy pro testovací roboty \ref{sec:pingpong} a \ref{sec:pacman}.
    \item Adresář \verb|programs/examples/ev3| obsahuje soubory s~ukázkami
          použití API pro senzory.
\end{itemize}
